《監獄風雲》導演林嶺東倒斃家中 終年63歲

今午4時27分，警方接獲一名女子報案，指其63歲姓林丈夫倒卧寓所牀上。救護接報到場，證實林當場死亡，死因有待驗屍後確定，事件無可疑，案件列作「發現屍體」處理。據了解，死者為著名導演林嶺東。

資料顯示，1955年出生的林嶺東，先是考入無綫電視藝訓班，未幾轉向幕後發展和一度移民外流，1982年回港拍攝首部電影、譚詠麟主演的《陰陽錯》。到1987、88年，林以《龍虎風雲》、《監獄風雲》和《學校風雲》三部曲成為大紅導演，並憑周潤發主演的《龍虎風雲》，拿下第7屆香港電影金像獎最佳導演。

林嶺東其後亦曾拍攝過《高度戒備》等大片，本世紀初曾嘗試到荷里活發展，回流後近作是2007年跟另外兩名著名導演徐克和杜琪峯合作的《鐵三角》、2015年的《迷城》，和2016年的《沖天火》等。

63歲就去

早期既片都得既，近年個D 就唔多好，RIP

咁有錢都咁快死？

2018都就完 又一個名人離開

黃精拍埋啲垃圾片又未死